# Proxy to DaData API endpoint

Приложение использует предустановленный конфиг nginx для проксирования запросов к эндпойнту API DaData, подставляя заголовки авторизации


# GitOps

Для реализации GitOps подхода был развернут кластер в Yandex Cloud с установленным ArgoCD. Практики GitOps предполагают, что конфигурация для установки приложения в то или иное окружение должна находиться в [отдельном репозитории](https://gitlab.com/argocd-rnd/app-config). 

Такая практика позволяет:
- снизить связанность процесса разработки и CD
- проще решать вопросы разграничения доступа различных членов команды (напр. разработчики и DevOps)
- упростить конфигурацию CI

Для замыкания цикла CI/CD был выбрана стратегия тегов. При установке тега в приложении, создаётся [пайплайн](https://gitlab.com/argocd-rnd/app/-/pipelines), в котором производится:
- сборка докерного образа приложения
- помещение образа в [Container Registry](url) с указанным тегом
- даунстрим пайплайна в проект конфигурации

При даунстриме передаётся название созданного тега. Конфигурация обновляется посредством утилиты `kustomize`, которая устанавливает тег в текущее значение,  генерирует [манифест k8s](https://gitlab.com/argocd-rnd/app-config/-/blob/main/manifests/myapp.yaml?ref_type=heads) и коммитит его в тот же репозиторий.

# ArgoCD

Для установки приложения в кластер с предустановленным ArgoCD необходимо применить [манифест](https://gitlab.com/argocd-rnd/app-config/-/blob/main/argocd.myapp.yaml?ref_type=heads) `kubectl apply -f ./argocd.myapp.yaml`. Вследствие этого ArgoCD получает конфигурацию приложения и (в зависимости от настроек) периодически сверяется с конфигурацией в исходном репозитории. Если изменения в кластере будут произврдиться вручную, ArgoCD приведет приложение в исходное состояние. Таким образом реализуется принцип "git как единственный источник правды".

ArgoCD позволяет управлять приложением как непосредственно в том кластере, в котором установлен, так и в удаленных кластерах k8s. Работа с мультикластерным деплоем потребует дополнительной кастомизации окружений (напр. kustomize overlays), а также инструментов по хранению и передачи секретов при более сложных конфгиурациях (напр. Vault). 

# TestKube
TestKube позволяет проводить тестирование непосредственно внутри кластера. Пример смок тестирования реализован в проекте [App Test](https://gitlab.com/argocd-rnd/app-test).
При работе с тестированием через TestKube можно столкнуться с тем, что актуальная версия ArgoCD (начиная c v2.8) не поддерживает установку configManagementPlugins. Для более ранних версий присутствует проблема с запуском k6 скриптов. Для этого мной предложено [дополнение](https://gitlab.com/argocd-rnd/app-test/-/blob/main/customization/argocd-plugins.yaml?ref_type=heads) механизма манипулирования скриптами.
```
data:
  configManagementPlugins: |
    - name: testkube
      generate:
        command: ["bash", "-c"]
        args: ["testkube generate tests-crds ."]
      lockRepo: true
    - name: testkube-k6-script
      generate:
        command: ["bash", "-c"]
        args: ["testkube generate tests-crds -t k6/script  ."]
      lockRepo: true  
```
Поскольку предложенный штатный механизм не может определить тип executor из содержимого файлов k6 скриптов, предлагается зарегистрировать плагин, который предустановлен на определенный тип генерации CRD.

Написано [два теста](https://gitlab.com/argocd-rnd/app-test/-/tree/main/k6?ref_type=heads), в которых производится запрос данных через приложение в сервис DaData.

GitOps подход предполагает, что тесты такдже доставляются в кластер из репозитория. Для этого написан [манифест приложения ArgoCD](https://gitlab.com/argocd-rnd/app-test/-/blob/main/argocd.myapp-testing.yaml?ref_type=heads). Тесты устанавливаются в кластер, как отдельное приложение, а ArgoCD следит за их консистентностью.

Документация предлагает ручной запуск тестов и сьютов, что не вполне соответствует требованиям GitOps. 

Для автозапуска тестов, предлагается использовать триггеры TestKube, настроенные на изменение ресурсов приложения. При таком подходе было принято решение отказаться от реализации с плагином и генерировать непосредственно CRD путем выполнения команды `testkube generate test-crds .` (эту операцию стоит внести в CI цикл проекта).  Возможно есть и другие способы описания и доставки триггеров в ArgoCD, но документация TestKube по этому вопросу по прежнему в разработке.

В конечной реализации ArgoCD управляет тестами и триггерами. Когда производится деплой приложения App, срабатывает триггер, настроенный на модификацию deployment, и выполняет тесты.

Для полного замыкания цикла CI/CD имеется возможность реализации отчетов через вебхуки, которые отправляют результаты тестирования. Это может быть как интеграция с GitLab, либо информирование в мессенджер.

